朴槿惠罪名成立 重判24年

南韓世紀審判：朴槿惠濫權、收賄 判刑24年

南韓首爾中央地方法院6日下午最後一次開庭審理前總統朴槿惠貪腐案，法官金世延（Kim Se-Yoon，音譯）判朴槿惠濫權、脅迫、收賄等罪名成立，重判24年。

南韓檢方先前以18項罪名起訴朴槿惠，包括濫權和洩露國家機密在內，求處30年徒刑和1185億韓元（約台幣35億元）罰款。

66歲的朴槿惠受審以來一直否認所有指控，她今天以「健康原因」為由，未出庭聆判，僅律師代表出席。

朴槿惠被控與密友崔順實共謀，施壓逼迫53家企業捐助774億韓元給崔順實掌控的兩個體育基金會。朴槿惠也被起訴收受來自三星、樂天和鮮京等集團592億韓元，以商業利益做為交換。她涉嫌讓崔順實干預公務，即使後者沒有擔任任何公職。崔順實已在一審被判處20年徒刑並罰款180億韓元，李在鎔一審被判刑五年，上訴後減刑。

2013年上台的朴槿惠2016年10月被媒體踢曝親信門醜聞，12月9日被國會彈劾，憲法法院2017年3月10日裁定彈劾有效，朴槿惠成為南韓第一個遭彈劾下台的總統，她3月31日被逮捕，4月17日提起公訴，耗時354天的一審今天落幕。

在淪為階下囚之前，朴槿惠2013和2014年在《富比士》雜誌公布的全球百大最有權勢女性排行榜中名列第11名，是東亞最有權勢女性，她也在2014年登上《富比士》全球最有權勢人物排行榜，排第46名，是僅次於李健熙和李在鎔、排名第三高的南韓人士。

無 Follow 開, 其實濫權、脅迫、收賄係咪真?

66歲，24年同坐終身無分別了。

認同你呀
呢D事係你中國洗咩坐監

沒咁多都話你有啦 政治逼害

世越號單野冇得審佢

同民進黨清算國民黨咁正常啫

印像中泡菜總統冇一個有好下場

又一次證明gpa 4.0 =/= 勁
利申: 呢條友讀EE大學GPA 4.0

世越號呢

早上9點船體微微傾側，而僅相隔半個小時，韓國海洋警察廳、韓國海軍艦艇、海警直升機就已經到達現場。

然而，官方搜救隊卻並沒有立即實施援救，遲遲未進入船內救援，只救了些棄船而逃的船員和船客。

而孩子們還都被困在船艙內。

他們一直在周邊徘徊，等待上級指示。

岸上的家屬收到孩子們傳來的求生簡訊，可無論怎麼求，救援隊就是無動於衷。

一邊是三百多條人命，一邊是三百多個急瘋的家庭。

而政府人員卻還有心情商量吃什麼口味的泡麵，還有心情在本該救人的海警船上悠哉地吃拉麵。

從16日到18日11時50分船身全部沉沒，救援的黃金時間整整72小時，就這樣被浪費。

岸邊的家長們就這樣看著近在咫尺的孩子，一點一點沉下去，卻無能為力。

那種絕望的心碎，真的讓人難以直視。

這個國家不是保護不了他們的孩子，是想置他們於死地。

搜救隊非但自己不作為，還要阻止外援。

當時有很多民間愛心人士，有漁船自救隊，想要救救這些孩子。

但卻被海警們攔截，他們甚至都靠近不了出事的船隻。

更匪夷所思的是，政府不單封閉現場消息，還迅速放出已經全員救出的假消息。

活人祭減少世界人口喎，連登仔唔撐？

世越號慘案是朴槿惠一手操縱的「邪教血祭」。

關於邪教祭祀的傳言，早在當初沉船事件就已在韓國流傳。

但當時被各種壓制，同時也是這種說法太不著邊際。

然而，當朴槿惠被爆出閨蜜執政、邪教身份後，世越號的傳言變得不再離譜，反而越來越解釋得通。

21日，前總統朴槿惠被韓國檢方調查。

而她剛被傳訊，緊接著，家長們求了幾年都沒打撈的沉船，就被打撈了
前後聯繫，不言而喻。

有多項疑點，都不斷讓這個看似魔幻的邪教論，變得真實——

1、出事前一天，政府頒布法令，允許「一等航海士」代理船長職位。

而那天世越號被臨時換了船長，此船長正是個「一等航海士」 ，簡直量身定做的法律。

2、出事當天，仁川港被大霧籠罩，該港口出發的10條船，全都取消出航，只有世越號一條船強行出港。

3、出事後，船長下達奇怪的命令，自己先跑，卻要求學生全體留在原地不動。

4、 官方搜救隊不作為，甚至攔截漁船和民間力量，阻止救援。直到黃金救援時間徹底過去，第四天才安排民間船隻參與救援。

5、當有學生還尚在人間，發簡訊求救時，搜救隊竟然向船艙內放有毒的工業氣體。
這是就怕殺不幹淨？

6、據韓國網民調查團ZARO調查，沉船原因並非是官方所說的超載、船舶年久失修，而很可能是軍方潛艇。

7、朴槿惠在事故發生時，消失了整整7個小時。有爆料稱她在當天因打美容針，麻藥過效後，過了7個小時。

但有傳言，在消失期間，是朴槿惠在主導祭祀儀式。

8、在面對家長時，朴槿惠只說會「嚴懲」，絕口不提救援。尚有搶救希望，卻一直在安排後事。

9、事發後，有幾千名演藝界人士，參與聲討政府的活動，都被朴槿惠封殺。

10、後經證實，世越號當天臨時換上的船長、以及大部分船員，全都是邪教。

大boss—— 俞炳彥，也是邪教。

俞炳彥是主張「人類接近滅亡」新興宗教的頭目，創辦了一個叫「救援派」的邪教。

南韓社會其實好黑暗

Far Cry 5外傳題材

15、這種祭祀並非完全無稽之談，用一船少男少女獻祭，出自韓國一種奇怪的風水格局—— 陰墓鎮屍。

16、與朴槿惠是精神夫妻關係的閨蜜崔順實的父親崔太敏，創立了佛教、基督教、天主教、三教合一的永生教。

世越號沉船日期，剛好是他20週年忌日。

有陰謀論認為，這是朴槿惠在用三百條學生性命做法，換取崔太敏復活。

雖然這些都是民間流傳，都未經過確鑿地考證。

但這驚人的相似巧合，不得不讓人細思極恐。

不過應該是永遠也無法考證了。

現場有一位大叔帶著他的裝備和船隊去救援，但是卻遭到政府的百般阻撓。

第三次去救援的時候投下了潛水鐘，但政府方似乎並沒有打算合作。

哈韓撚睇清真實南韓社會啦

南泡好像無一個總統有好下場

又要重睇邪教篇文

高危職業黎，好似全部都出事
輕則坐監，重則暗殺/自殺

同判死刑無乜分別

見佢都 5-60

得罪左金將軍

許多專家學者對世越號的沉沒原因也有很大疑問。

雖然韓聯社分析認為沈沒原因是客輪的突然轉向，導致船內的貨物向一邊移動，船體失去重心後傾斜沉沒。但是很多專家的分析否認了這一觀點，認為客輪的沉沒是「外力」所致。

這個「外力」是什麼呢？官方至今沒有公布確切的答案。而韓網上的一些猜測卻讓人覺得不寒而慄：關於朴槿惠被邪教控制一說。

大家都知道，朴槿惠「閨蜜」崔順實的父親崔太敏是韓國邪教組織「永生教」的創辦人，朴槿惠也曾被該宣教團任命為名譽總理。於是這次「閨蜜干政」的醜聞曝出後，很多人將「世越號事件」與邪教聯繫在了一起，認為「沉船事件」是一場陰謀，甚至還有「祭祀」這樣可怕的猜測出現！

本來韓國人也不信這種荒謬的言論，只在少部分人之間流傳。但此次「崔順實事件」曝光之後，很難讓人不把這兩件事情聯繫起來。

雖然並沒有強力的證據支撐這種猜想，但是慘事和眾多巧合的發生是殘酷又不爭的事實。

在客輪剛開始傾斜的時候廣播讓學生們「不要怕，不要亂動，在房間待好」，船長和工作人員卻自己逃跑是事實；

總統朴槿惠在黃金救援時間沒有採取措施，甚至消失蹤跡不知去了哪裡是事實；

眾多媒體多次錯誤報導「船上所有人員被順利救援」，讓有能力去營救的民間救援隊因為錯誤情報不敢輕易行動是事實；

發生沉船事件真正原因至今沒有找到，救援人員在救援過程中表現消極；

太多太多的疑點與巧合，才有了這樣讓人匪夷所思的猜測吧

做乜D泡菜總統成日坐監

Farcry 5=韓

出外傳

總係覺得最大嗰粒重係監房外屹屹腳

當年睇真係覺得呢單野好痴線

五毛戚繼光

三叔

韓狗係垃圾民族

其實關於邪教南韓民間有無咩行動，成日都係睇啲講故咁既中文文章

成件事都係由一個大學女生引起

坐監好過冇命

如果香港有法治
宜家為止所有特首都會坐監

堂堂總統依家係階下囚，唔知佢感受如何

不過南韓政府氣氛真係好差，上得仼真係做定後事

李在鎔上年都幫阿公坐咗一碌

完全唔明點解，
而家李明博都出事

幾時到香港特首

南韓政府邊個做係咪由財團話事 韓劇好多時都係反映尼個情況

傳統

佢真係畀佢個姊妹淘累死
猶如當年 Edison 部電腦冇加密

港豬成日反既泡菜又有民主又有司法精神

反觀香港

啲港女鍾意泡菜國根本係on9
泡菜國貪污嚴重不特止
社會非常不平等
你係窮人根本一世都冇發圍

上得台
全部都係大財閥傀儡
被人踢爆一個就當棄卒
再推第二個

1987年，他組織32名信徒集體自殺，宣傳世界末日論，但卻被判無罪。

出事後兩個月，他離奇死亡。

11、朴槿惠在演講詞中，有一句話——

讓我們銘記學生們高貴的犧牲。

犧牲，不慘痛，卻高貴？讓人不寒而慄。

12、40年前，朴槿惠父親朴正熙在位時，同樣發生了一起非常相似的海難事件——

1974年，159名剛入伍的海軍新兵葬身海底。

159人遇難，157人獲救，如果沒有附近船隻意外相救，死亡人數也會是在300左右。

13、20年前，1993年10月10日，西海輪渡沉沒事件，同樣，300人遇難。

14、盤點韓國歷史上發生的大規模海難事故，都與人為失誤有關。

有人將這些事件聯繫起來，得出結論——

每20年就有邪教獻祭，人數大概都在300人左右。

上面漏咗

符合國情

TB亂政最佳實例

三叔, 現代, L豬
同香港一撚樣

諗起鋼鍊

歷任大總統都係父親大人內定，父親大人鍾意幾時換個總統都得

成個國家都係一場陰謀...

主張「人類接近滅亡」

傳統上
入獄政客會俾人特赦
盧泰愚或全斗煥最後咪又係放左
留名睇朴槿恵幾年後放監

同台灣一撚樣

香港班高官又何嘗要？

臺灣叫做好左

之前係只要你係中央民代（國大或立法委員）
政府根本唔會郁到你 所以有好多黑社會仆住去選

阿扁而家叫坐監咩

韓國算係天主教國家，
一間大學淨前門範圍都有近10間大大小小教會
但大部分教會都打天主教/基督教名義嘅
異端/教主捧自己講嘅係真理/教主係神轉世
呢類稱唔上教會嘅教會

教主一句嘢就當係天賜嘅指引跟住做
奉獻錢同肉身係呢類教會係好平常
離教禁錮，做姓奴呢啲都唔少
民間冇做得啲咩，因為好多人都信教唔覺有問題
好多財團管理層，官員更加係大異端教會嘅教徒

有非官方資助電視台做過相關離教/受害者專輯
最後都不了了之

利申，非教從，南韓讀書嘅時候俾呢類教徒騷擾過

統編歷史書, 企圖美化獨裁者老豆嘅所作所為
世越號失事後嘅救援嚴重失職
爆發中東呼吸綜合症時防疫工作不足
派防暴警察射水炮導致多名反統編歷史書同要求徹查世越號真相嘅示威者重傷,
一名70歲嘅長者腦部嚴重受創, 昏迷多月後最終不治

今次剩係查佢同崔順實貪污濫權嘅野, 判24年咪算係留咗手囉

似打擊政敵？

唔覺

要清算都要佢本身有把柄係人度先得架
佢剩係世越號救援指揮失職同鎮壓反統編歷史示威導致示威者傷亡,
都應該接受調查同負責啦

仲有文化封殺9000幾個反對自己嘅藝人

有民主 係幾撚咁重要

我覺得佢老豆都算有功有過，又唔似你口中咁差

根本泡菜國只係進化版嘅支那，你去過南韓就會知

呢個八婆因為對北韓態度強硬,
同埋控制咗好多大型媒體令大眾覺得世越號家屬同反統編歷史嘅示威者係滋事分子,
所以未爆崔順實事件前, 佢民望都幾高架
好彩梨大班學生起咗個走後門入學女學生嘅底
同JTBC又「無意中」執到部咁多朴啲衰野嘅電腦

南韓個有關媒體的法規好鬼奇特，亦都做就由李明博開始收緊傳媒，撤換高層，係去到文在寅上台後先好轉

朴槿惠判24年，中國或成最大贏家

屌 好仆街

但佢當政時期係將南韓由民主倒退成專制
權力使人腐化, 絕對權力使人絕對腐化
佢嘅定嘅制度為咗經濟發展, 而放棄權力制衡
為佢被刺殺後, 全斗煥上場嘅貪污腐化同血腥鎮壓埋下種子
我唔認為佢咁樣係一個好嘅領導者

呢兩篇講朴槿惠係世越號沉沒時做緊咩的文章都幾好睇

世越號謊言7小時（上）：寢室裡...不回應的總統

世越號謊言7小時（下）：沉船後...五人密會耗盡的黃金時間

笑撚死
人地個個幾十年用命換民主
個個都入過軍隊 大大隻隻
連登仔重好意思笑鳩人

香港幾時有？

香港重有錢呢 你睇下自己環境先啦

坐監坐到可以出席籌期大會幫自己籌錢

拍拍個屎忽 上蝗國做政協廢老

韓國人冇一個係無辜既

有冇人覺得佢名好似泰文

佢保外就醫嘛

就係有民主制度, 有言論同集會自由,
有彈劾機制, 有獨立嘅司法權,
先可以將犯咗法嘅政治領導者拉落台同送上庭受審,
有得用法律去制裁佢

同某啲以反貪腐為名,
權鬥政敵為實,
最後驚自己臨老過唔到世,
就修憲無限任期嘅獨裁國家唔同

南韓總統 有邊個有好下場

唔係算祭都冇人信

歷史好似得一個唔洗死或坐監。

另一位身陷囹圄的南韓前總統...涉嫌收賄、逃漏稅，李明博近日恐遭正式起訴

南韓前總統朴槿惠6日遭法院判處24年徒刑，然而落難的南韓前總統不只她。朴槿惠的前任總統李明博，3月22日也因涉嫌收賄、逃稅，遭南韓檢方逮捕、羈押，檢方預計將在本月10日羈押期限屆滿前，正式起訴李明博。

李明博遭南韓檢方指控，收賄110億韓元（約新台幣3億元），1994年1月到2006年3月間還曾秘密籌集339億韓元（約新台幣9.2億元）資金並洗錢，若所有罪名成立，李明博最高恐面臨45年重刑。

兩名前總統同時入獄 成南韓「政治奇觀」

李明博3月22日在自宅遭南韓檢方逮捕，成為繼全斗煥、盧泰愚、朴槿惠之後，第4位遭到逮捕的南韓前總統，也是南韓在1995年逮捕全斗煥、盧泰愚之後，時隔23年再度出現兩名前總統同時入獄的「政治奇觀」。

3月23日凌晨，李明博進入首爾東部看守所，囚號716，住在約4坪大，含廁所的單人牢房裡。南韓通訊社《韓聯社》報導，儘管所方根據《禮遇前任總統法》，為李明博安排獄警戒護，且牢房內有電視、風扇、書桌等設備，但李明博需要按照所方規定，於早上6時起床，晚上8時就寢。

李明博對民眾歉疚 卻抵制檢方調查

李明博先於3月14日上午，遭檢方以嫌疑人身分傳喚，表示以「愁慘的心情」前來應訊，對個人問題引發國民擔憂，感到十分歉疚。但李明博面對檢方，態度卻大轉變，對於收受賄賂、侵吞公款、瀆職、漏稅、濫用職權、違反公職選舉法和總統記錄管理法等20多項指控，一概否認犯罪，聲稱毫不知情，完全撇清關係。

進入看守所後，李明博已3次抵制調查，拒絕與前來問案的檢察官見面。他曾於3月26日透過律師表示，難以指望調查的公正性，繼續接受調查沒有意義。南韓檢方相關人士本月3日則向《韓聯社》表示，儘管李明博拒絕口供並非不當行為，但李明博拒絕調查，無法得到現行法律認可，在全民關注此案的情況下，南韓檢方仍會履行職責，在李明博羈押期滿前，持續調查。

夫人金潤玉也涉案 拒絕接受調查

除了李明博有受賄嫌疑外，李明博的妻子，前第一夫人金潤玉也涉及受賄、挪用公款等罪。李明博女婿、三星電子高級主管李相周更承認，自己曾充當「中間人」，把部分賄金交給岳母金潤玉。

南韓檢方3月30日告訴《韓聯社》，檢方原本考慮看李明博在獄中的調查狀況，簡單調查，甚至不調查金潤玉。但是李明博態度強硬，拒絕調查，讓檢方決定直接調查金潤玉。然而檢方原定30日的調查卻因金潤玉拒絕而碰壁，預計將讓檢方加速起訴李明博。

張紫妍被迫性招待百次案重啟調查 韓警方疑有共犯！

韓國女星張紫妍因為不堪被經紀公司強迫陪睡，次數高達百次，2009年在家上吊自殺。她在遺書中指控歷歷，當時調查卻雷聲大雨點小。韓國民眾集體連署，希望還張紫妍公道，如今連署人次已破20萬，確定整起案件重啟調查。

當時涉入張紫妍案的31位高層人士，最後被起訴的人只有經紀公司老闆和經紀人，但他們最後也獲判無罪。而當時參與調查的警察疑似和嫌犯串通，因此也在重新調查的範圍內。涉嫌找張紫妍性招待的人職業包括演藝經紀公司、大企業、金融業、新聞業等，31人進行性交易百次。

而根據張紫妍的指控，她還遭到下藥，「對我做出有多變態的事情，連想都不敢再想了，讓我每天熬夜喝下摻有藥的酒，讓我沒辦法睡覺、折磨著我。」如今因為韓國受到Me Too運動影響，女性意識抬頭，讓民眾堅持要找出張紫妍案的真相。

lm

出得嚟行, 預咗要還
係任內貪污、血腥鎮壓、濫權,
唔使負責?
保守黨李明博一上任就清算前總統盧武鉉,
連係政治立場上支持盧武鉉嘅藝人
同幫盧武鉉喪禮做主持嘅名嘴都封殺,
直到同樣係保守黨嘅朴槿惠倒台為止

韓國屆屆總統都會瀨嘢

我屌你老母祖宗十八代喇撚頭

支那人都屌得落
呢位手足勇士黎

雖然呢啲周圍都會發生，不過真係好撚恐怖令人好心寒

南韓呢個社會其實好恐怖 見啲後生仔入唔到三星就玩完
同埋佢啲消防系統係咪流 次次都傷亡慘重
仲有大量電影題材。性騷擾院友呢啲

香港一樣有

文狗上台就玩左膠清算保守派

咁多個總統係得金大中一個下場比較好

南韓最有勢力係大公司, 唔鐘意你咪清算你

啲南韓後生仔係瘋狂考入呢啲大公司
仲有南韓人好愛面子

今次好明顯係大公司都唔撑你先搵其他人隊你

聽講喺南韓，「祝你全家做總統」同香港嘅「仆你個街」差唔多

三星太子緩刑

文在寅係Liberal，
都唔代表保守派係本土個邊
唔係個個地方嘅政治都可以用香港個套嚟睇
屌左膠屌到幫朴槿惠同李明博，
痴咗咩線呀？

佢玩到歌頌獨裁老豆，信邪教，同益哂崔順實個邊，班財閥點會由佢？

cc台狗識撚國際政治

從來無話過文在寅果套有咩唔好
只不過佢本質上的確係中間偏左
至於保守派犯嘅錯就同前人所犯嘅大同小異

好撚恐怖

這邊廂689繼續升官發財

南韓係財閥話事，
無論邊個政黨都一定有收政治獻金
只能夠講如果個總統任內分莊唔均，
而又做咗好多野有把柄落係對手度，就會咁

如果一日都追究世越號救援指揮失職事，一日都叫取回公道

林奠？

前提係大財閥出嘅錢多過公司仔
做十年公司仔嘅收入先等於你一年喺財閥做
加上有咩startup都係大財閥收購晒

有腦就唔會搞到咁

你係Professor 敢唔敢唔俾滿分佢

呢單嘢真係痴撚線

垃圾國家

人地送到政府去坐監
香港呢 ？

煲呔？

你上utube望清人地國家乜問題先

咁都關美國事

見到宜家佢地都開始反緊呢個文化

我又唔見得香港既問題會少得過南韓

係監獄退休安享晚年

搵佢黎打飛機
唔講仲以為係市民比到壓力icac

韓狗個種階級觀念不知幾鬼重
邊似得香港可以廢老前廢老後

都有本身老 病死

已經係too big to fail
好難反

冇話少過 但唔見得南韓好多

你做乜鳩？ 智障去醫吓先上網ok?

咁多五毛

李明博比人查 盧武鉉最正路果個自殺

講中咗？

盧武鉉其實幾慘

覺得佢只係其中一個被人利用嘅工具
見佢玩完lu
咪再揀過第個
大粒野又點會自己出手咁笨

個陣睇到單新聞 心寒到喊
其像
實仲有好多新聞都被人冚住
好恐怖

你在政治上嘅睇法我大至同意（不過李承晚都係獨裁政府，所以我認為唔算倒退），但佢係經濟/民生/外交上亦功不可沒。
南韓建國初期因為主要工業區係朝鮮半島北部（即北韓），加上李承晚政府十年的腐敗，人均GDP唔好話北韓，連菲律賓都高唔過
但佢被刺後，南韓已經係亞洲四小龍之一，佢在「漢江奇蹟」上無功都有勞。加上奠定左今日南韓以高科技產業發展為主（因此佢供個女讀電子）
加上外交頂著國民強烈反對，積極同日本建交，攞到唔少外匯同美國的支持（因為冷戰局勢要聯日反共）等等，事情上如我所講佢算有功有過。
當然係政治方面，例如佢修憲成為獨裁者，我亦非常唔認同。
如果我無記錯，佢係韓國人最喜愛的總統，朴槿惠能夠當選都係沾佢光。

其實韓國全國一早比大財團控制晒
總統只係收order 做野既走狗

yes

睇左更加明白點解要審佢
有咩理由 國家元首係災難時偏偏消失左
點都講唔過去

就算真係唔關邪教事都係講唔通
咁大災難仲可以慢條斯理又set頭又見基友,唔知死左去邊

一係佢真係離撚哂地,一係佢直頭係邪教儀式既主持

咁多個得盧武鉉係韓國心目中好評多過負評
雖然下半生都係慘淡收場

金大中？

不嬲權力令一個人變得腐化

盧武鉉同文在寅當年單狣全斗煥真係好熱血
所以我信文在寅係好真心幫韓國, 可惜係左膠

而家個總統係盧武鉉個好兄弟，當年比李明博個黨派迫到自殺而家擺明返來尋仇

盧武鉉係第一個總統夠彊行過三八線去平壤同金正日開會
所以文在寅個底都一定想和平統一, 唔想美國搞咁多野

其實都幾乎可以斷言文在寅之後都一定慘淡收場

得罪資本力量

同香港有咩分別, 只係香港CE一定要聽習帝命令

文在寅同其他幾個前總統唔同地方係佢唔係紅褲子出身
當年社會運動搞到佢有罪底
比人拉拉過幾次
有咩風浪未見過
我唔覺得佢會驚三叔班友

佢可以保證到下屬唔會收大財團黑錢?

南泡人沒有一個是無辜

唔驚就暗殺你

南韓歷任總統往往風光上台，數年後卻身敗名裂無法完成任期，甚至被判入獄。有分析認為是憲法賦予總統過大權力所致，令總統須負責任命各部門大量重要職位，有權決策全國大小事務。

韓國外國語大學客座教援劉永和（音譯）表示，總統有「令人難以置信的過大權力」，舉例指：「總統眾所周知須在五年單一任期內，委任7,000人出任不同政府職位，沒有人甚至能記住7,000人，更遑論要分別指派他們職位。」

政治評論員劉暢宣（音譯）指出，由於政制缺乏監察和權力平衡，總統及其親信得以擁有濫用權力的空間。南韓對上一次修憲已追溯至1987年，當時民主運動浪潮後從專權政府恢復總統直選，劉暢宣認為當時制憲過程緊急，缺乏機會提出質疑和考證。

總統文在寅去年上台後積極推動修憲，上月公佈計劃主張將現時總統的單一5年任期改為最長兩屆4年任期，並撤回總統對憲法法院首席法官任命權、賦予國會任命監察人員權力等。惟最大反對黨自由韓國黨要求總理一職由國會推舉，主責內政，總統則主責外交和保安。

除了憲法體制問題，各界亦試圖解釋南韓總統落得如廝下場的原因，有學家認為是歷史、民族性因素所致，更有風水師指是總統府和昔日宮殿所在地青瓦台風水差之故。1392至1910朝鮮王朝其間，共27名王儲僅7名成功繼承王位。文在寅現改在光化門辦公 。

金仔恐怖好得多

李明博仲未有事

得金大中沒事

原來李明博出左事

李承晚（48-60）－流亡夏威夷
尹潽善（60-62）－民主化失敗，兩年就被人迫落台，但平安無事度過餘生
朴正熙（62-79）－發展韓國經濟但係獨裁，最後被人暗殺
崔圭夏（79-80）－同樣係想民主化，但係8個月之後畀人迫落台，都係安享晚年
全斗煥（80-88）－最仆街果個，但係坐咗一年之後乜事都無
盧泰愚（88-93）－貪污被審，最後特赦，晚年變咗半植物人
金泳三（93-97）－金融風暴搞到雞毛鴨血，全國國民要搞到獻金救國，大仔受賄坐咗兩次監
金大中（97-03）－民主鬥士，諾貝爾和平獎得主，三個仔全部判過坐監
盧武鉉（03-08）－跳崖自殺
李明博（08-12）－準備坐監
朴槿惠（12-17）－終身監禁

2013年6月，韓國國會通過媒體稱為「全斗煥追徵法」的公務員犯罪沒收特例法（공무원범죄에 관한 특례법／公務員犯罪에 關한 特例法）修訂案。[5]2013年7月16日，韓國檢察廳突擊搜索全斗煥在首爾西大門區延禧洞的住家以追討全斗煥收受賄賂的未繳罰款1672億韓元，並禁止全斗煥的長子全宰國、次子全在庸、長女全孝善出境。

金日成落咒

佢唔止咁少錢，枱底啲秘密資金多到數唔晒，到而家仲係過得風流快活
至於欠款佢一路都冇還晒

香港
老董-腳痛落台
當奴-受賄坐監
689-比習帝炒
777-

一直有留意韓國既社會問題
除左娛樂業搞得好，其他方面。。。

睇過utube 南泡個女仔係星星星實驗室到做
後來因為接觸得太多有毒野 得到癌症
死左，個老豆就揸的士既
係咁係全國宣揚開去件事同爭取星星星道歉

好心唔好歧視女性啦，判咁重做咩

呢一段韓劇好多都有翻拍
但都無咩回響

講起呢單野 睇過篇報導講當日韓國電視台既新聞報導
jtbc, mbc同kbs之間既角力好好睇
有良心傳媒人值得尊重 同時觀眾都要識得揀黎睇
好正既電影題材

崔順實風暴，南韓第四權洗牌（上）：從美牛抗爭到秘線實權

崔順實風暴，南韓第四權洗牌（下）：驚爆焦點的新聞室

干政案後，南韓媒體冷暖（上）：MBC主播的良心宣言

干政案後，南韓媒體冷暖（下）：洗心革面的SBS

其實呢個國家係未被咀咒

楊虔豪係好野嚟

好過瘋狂哈韓oppa 上左腦

當年船難單野真係痴撚線

因為boss係3叔

泡菜國真係單單政治新聞都腥風血雨
睇返香港啲所謂政治家....屌，小學雞嚟嘅

活人祭真定假??

其實掉返轉，
唔通韓國人當年迷港星，
要知道香港係被民主回歸，
先叫理性鍾意香港咩？
即係呢，
留意政治同民生都係好平常嘅事，
係無話高人一等架

國土鍊成陣

迷到要負債

Outlast題材

我都唔知你係呢個講韓國政治嘅post，係咁打Kpop fans嘅稻草人做咩？

唔好講話Kpop fans，係香港普遍連本地政治都冷感嘅人，你覺得佢地會唔會特別去留意外地嘅政治。就算係外國，Google嘅關鍵字搜尋量最多都娛樂休閒同飲飲食食。

到底企係個高地去睇人，除咗自我感覺良好，仲有咩用？

上次梨大集會
成班校友姐姐都返去幫拖
真心佩服

香港都有，
近嘅已經有許仕仁、曾蔭權同何志平
同埋獨派有大批義士被逼害清算

最緊要覺得值

你將呢三條友擺埋出嚟就更加凸顯到香港嘅政治係幾咁小兒科，貪都貪得小學雞過人 （曾蔭權直投係衰貪小便宜）

南韓叫黑暗咁支那係咩

佢地會話韓國總統冇下場，所以韓國係垃圾
香港就唔同，梁特ugl都冇事

香港都唔係行政黨政治
行政長官有名你叫
根本係行政吸納政治
而建制派同周邊組織有水喉射住
財委會同區議會年年撥幾多錢係大型基建工程、修橋補路同裝飾社區度畀佢地過水濕腳
成個玩法同韓國財閥政治唔同

真係唔明有幾痴線……
痴線得過腥港單南丫海難？
人哋泡菜國都叫上下齊心協力迫到個總統出嚟鞠躬道歉交下戲。
睇下腥港班無賴小學雞？我哋班港豬成頭散沙咁，都唔奢望特首出嚟喇，成件事冇一個官員出過嚟交下戲道歉呀!

真係唔明我哋有乜資格話人

完全唔明點解貪污、濫權同鎮壓示威者嘅政治領導人要有好下場？

佢地咁講，同當年班無知婦孺話日本首相成日辭職搞到好亂，有咩分別？

反韓反到傻撚咗

你搵個咁極端既例子黎講

真係冇得比，支那啲嘢on9好多。
泡菜國啲嘢冇一單你會覺得佢on9

留名

岩呀，以前日本係咁換首相都有人出黎控制輿論
放棄左思考同邏輯，為左同支那五毛一樣口徑一致嘛
民主總統冇下場，所以民主唔係好野，我地習帝就唔同啦

上面仲有條支話韓國大企業1年人工相當於細公司10年，真係反韓反到傻撚咗
以大學FG黎講，先唔講韓國大學生比例相對香港有幾高
FG入大企業係20K+，中小企都有1XK
對應返香港FG就係專科&公務員vs非專科嘅起薪
香港人邊度黎嘅勇氣笑韓國貧富懸殊

對韓國後生仔嚟講，
地獄朝鮮又非浪得虛名嘅
不過人地起碼係民主國家，
經濟有科研有實業，
Kpop同韓劇都輸出到國際市場，
政府一路都有好多政策去支持呢啲產業發展

像係咩國家